---
title: Sejarah ROG (Republic Of Gamers)
date: 2024-04-05T08:48:00.000Z
featured_image: /img/artiom-vallat-1ubclmu5bqa-unsplash.jpg
featured_image_attribution: Foto oleh <a
  href="https://unsplash.com/@virussinside?utm_content=creditCopyText&utm_medium=referral&utm_source=unsplash">Artiom
  Vallat</a> dari <a
  href="https://unsplash.com/photos/asus-rog-gaming-tower-1uBCLmu5BqA?utm_content=creditCopyText&utm_medium=referral&utm_source=unsplash">Unsplash</a>
draft: false
author: Yudhis
class: 9B
profile: https://www.instagram.com/andra.gotptsd
profile_platform: instagram
---
Apakah kalian tahu ROG? Pasti kalian tahu, karena brand ini sangat *gila* dalam urusan *gaming* dan komponen-komponen PC. ROG merupakan *sub-brand* dari [ASUS](/posts/sejarah-berdirinya-perusahaan-asus/).

Apakah kalian tahu sejarah bagaimana ROG dapat menguasai pasar komputer *gaming*? Simak berikut!

- - -

Setelah bertahun-tahun sejak perusahaan ini didirikan, ASUS bertujuan untuk menempatkan penekanan yang lebih besar pada PC *gaming*. Proses ini menghasilkan atas pendirian *Republic of Gamers* pada tahun 2006 yang dibentuk untuk tujuan utama, yaitu memberikan *hardware* (perangkat keras yang paling *hardcore* dan inovatif untuk para *gamer* yang berdedikasi.

Di tahun-tahun itu, industri PC sedang tumbuh berkembang dengan begitu pesat. Demikian pula segmen *gaming* yang merupakan bagian dari perkembangan PC. Para *gamer* adalah komunitas yang mendorong industri PC berkembang hingga batas yang sangat jauh.

Komunitas ini sangat terobsesi oleh upaya peningkatan kinerja PC. Mereka menyesuaikan dan mengubah *hardware* untuk mendapatkan *clock speed* yang semakin tinggi disertai dengan *frame rate* yang semakin mulus.

Dengan didorong oleh upaya komunitas ini, semakin banyak pengguna kasual yang ikut serta melakukan *overclocking* dan juga meningkatkan kinerja *hardware*, termasuk juga upaya pendinginan yang bahkan mendekati batas nol. Melakukan *modding* pada *casing* dan komponen lainnya kemudian menjadi tindakan yang populer di antara para penggemar komputer.

Sejak itu, upaya dari tim *Republic of Gamers* telah menghasilkan aliran konstan teknologi PC game yang telah menjadi legendaris di kalangan para penggemar karena performanya.

Media di seluruh dunia telah mengakui *Republic of Gamers* sebagai pemimpin dalam *game* PC, dengan banyaknya dari produk yang telah memenangkan penghargaan dan mendapatkan masukan yang sangat positif dari pro *hardware*. Dengan respons yang besar dari para *gamer* dan industri, *Republic of Gamers* memiliki semua sumber daya yang dibutuhkan untuk tetap bekerja karena teknologi di zaman sekarang ini--teknologi yang tidak pernah tidur, dan tak berhenti menghasilkan inovasi baru.

*Bersumber dari [supdate.wordpress.com](https://supdate.wordpress.com)*